\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\newcommand{\tr}[5]{ % turing machine program rule pattern
q_{#1}   \: % state id
   #2    \: % char condition
   \then \: % arrow
q_{#3}   \: % new state id
   #4    \: % new char
   #5    \: % action (L/R/S)
}
\newcommand{\vd}{\varDelta}
\newcommand{\ao}{\blacktriangleright}
\newcommand{\at}{\blacktriangleleft}

\begin{document}\s{}
2. "Вводная лекция"
Диофантовы уравнения. Гилберт. Введение в математику понятия алгоритма.

\later

Польза от оптимизации алгоритмов в жизни.

\later

Определение алгоритма (через машину Тьюринга).
\end{document}

